對港前途25年來最悲觀！港大民調：港人對一國兩制越來越沒信心達負14% 對香港沒有信心55%

對港前途25年來最悲觀！民調：港人對一國兩制越來越沒信心

2019-03-19

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家主席習近平去年正式定調對台採「一國兩制」措施，引發國內外議論，作為中國「一國兩制」首例的香港，自然成為台人關注對象。但最新民調指出，香港民眾對一國兩制信心持續下降，連帶使得對港前途「悲觀」，多達55%民眾對香港未來沒有信心，創下25年來新低。

綜合港媒報導，香港大學民意研究計劃發布最新民調，55%港人對香港前途「沒信心」，創1994年以來新低，其中，18至29歲族群悲觀比例高達7成。此外，民眾對香港政府的信心跌至34%，不信任達46%；信任中國政府為33%、不信任48%，但對中國前途有信心者達62%，32%無信心；對台灣政府的信心則為23%、40%沒信心。

民調另顯示，港人對一國兩制的信心淨值下降10%，達負14%。民調分析，年紀越輕者對中國政府越不信任，也對香港前途和一國兩制越沒信心。此份民調為2月底至3月初進行，以電話隨機訪問約1000名市民。
<自由時報>

將來沒有香港人 只有大灣區人

話知你達負100啦 依然舞照跳

個殖民政府叫佢地去住水管
仲可以點有信心法？

班同歐美講話一國兩制同埋司法有險可守嘅仆街幾時死

信任中國政府為33%、不信任48%，但對中國前途有信心者達62%，32%無信心；對台灣政府的信心則為23%、40%沒信心。

反共愛國？

有險可守、殘而不廢！

取消香港政策法啦

好彩班後生仔都醒目唔信大陸

出現了

楊岳橋：我攞咗幾百萬人工，爽啊！

你班蛤蟆識唔識嘢架，而家仲係有險可守，香港政策法一定要維持住，原地踏步好過退步，你哋政治智慧未夠班，係咪癌上腦啊？但唔緊要，若然要破壞一國兩際，over my dead body先

記住下次投我啊